\subsection*{Оптимизация системы}

Поскольку вычислительные мощности, затрачиваемые валидаторами блоков, на
включение транзакций блок так или иначе оплачивают пользователи системы,
то, очевидно, что решение, предоставляемое командой разработчика ПО должно
быть конкурентным не только по функционалу, но и по стоимости пользования.

\newuserstory{Оптимизация по использованию вычислительных ресурсов}

Чем оптимальнее логика работы контрактов, тем меньше будут платить
пользователи за вызов того или иного функционала децентрализованного
приложения.

Поэтому необходимо реализовывать методы контрактов таким образом,
чтобы потреблять минимально возможное количества газа.

Для проверки решения данной части задания, будет проверяться, что
методы, указанные ниже в таблице потребляют не больше указанного
количества газа. При этом каждый метод засчитывается отдельно, т.е.
допускается частичное выполнения задания. Метод будет проверяться
только если успешно проверено задание (или конкретная часть его),
указанное в последнем столбце. 

\footnotesize
\begin{center}
\begin{tabular}{ |c|l|c|c|  }
 \hline
  \textbf{AC} & \textbf{method} & \textbf{gas, max} & \textbf{depends on} \\
 \hline
 AC-\USnum-01 & \texttt{Management Contract:registerVendor} & --- & \\
 AC-\USnum-02 & \texttt{Battery Management:createBattery} & --- & \\
 AC-\USnum-03 & \texttt{Battery Management:transfer(address, bytes20)} & --- & \\
 AC-\USnum-04 & \texttt{Battery Management:transfer(bytes32, bytes32, bytes32)} & --- & \\
 AC-\USnum-05 & \texttt{Battery Management:delegatedApprove} & --- & \\
 AC-\USnum-07 & \texttt{Deal:agreeToDeal} & --- & \\
 AC-\USnum-08 & \texttt{Deal:confirmDeal} & --- & \\
 AC-\USnum-09 & \texttt{Deal:cancelDeal} & --- & \\
 AC-\USnum-10 & \texttt{Deal:releaseTokensByCar} & --- & \\
 AC-\USnum-11 & \texttt{Deal:releaseTokensByServiceCenter} & --- & \\
 \hline
\end{tabular}
\end{center}
\normalsize	

\newuserstory{Оптимизация комиссии за валидацию транзакций}

Скорость валидации транзакций и включения в блок влияет на удобство
пользования системой (время присутствия электромобиля на сервисном центре
для замены батареи должно быть сильно меньше, чем при зарядке этой
батареи). Высокое вознаграждение валидатору транзакции, естественно
ускорит включению ее в блок. Но с другой стороны, высокая стоимость
оттолкнет пользователей системы. Следовательно, нужно предлагать 
пользователю использовать такой размер вознаграждения, который был
бы оптимальным по скорости проведения транзакций и не приводил бы к явной
переплате.

Для получения оптимальной стоимости газа предлагается использовать
оракул \url{https://github.com/poanetwork/gasprice} доступный по адресу
\url{https://gasprice.poa.network/}.

Для проверки решения данной части задания, будет проверяться,
для транзакций, изменяющих состояние блокчейн, скрипты
\texttt{setup.py}, \texttt{vendor.py}, \texttt{scenter.py} и
\texttt{car.py} выставляет такую стоимость газа, которая по мнению
оракула приводит к вероятности в 90 процентов включения транзакции
в следующий блок. Задание считается выполненным, если каждый
скрипт выставляет стоимость газа согласно требованиям выше.
